<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>逆流寻梦</title>
  
  
  <link href="https://bestwangqi.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://bestwangqi.github.io/"/>
  <updated>2024-02-28T01:06:37.838Z</updated>
  <id>https://bestwangqi.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>wangqi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Fuck Perfectionism</title>
    <link href="https://bestwangqi.github.io/2024/02/27/Fuck%20Perfectionism/"/>
    <id>https://bestwangqi.github.io/2024/02/27/Fuck%20Perfectionism/</id>
    <published>2024-02-27T07:55:12.022Z</published>
    <updated>2024-02-28T01:06:37.838Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>追求完美悄悄扼杀大多数人的梦想。</p><span id="more"></span><p>这很让人难过，因为他们甚至没有意识到这一点。把它想象成一种病毒，就像 2020 年的蝙蝠病毒一样，它会感染你的肺部，让你生病，然后在几周内杀死你。</p><p>油管博主 Matt D’Avella 指出，有些人崇拜完美主义，他们认为任何不追求完美的人都是在忽视细节。拒绝完美主义意味着你关心细节，但不会让它们阻碍你前进。</p><p>你做出决定，然后继续前进。否则，完美主义会让你永远无法完成一项任务。你只会不断纠结于同样愚蠢的事情，陷入死循环，直到你发疯，把早餐吃的麦片都吐出来。</p><p>去他妈的完美主义！</p><p>完美主义是你脑袋里的一场战争（有些人称之为精神疾病）。它是一种精致的拖延症，必须被消灭。</p><h3 id="以下是永久消灭完美主义的方法"><a class="markdownIt-Anchor" href="#以下是永久消灭完美主义的方法"></a> 以下是永久消灭完美主义的方法：</h3><h4 id="1-快速创造一些东西"><a class="markdownIt-Anchor" href="#1-快速创造一些东西"></a> 1. 快速创造一些东西 ：</h4><p>人们很容易陷入只消费信息的状态。</p><p>你只顾着听有声读物和播客，读书和看博客，以及刷 YouTube 和 TikTok 视频，却不去真正创造什么。</p><p>你永远停留在原地，最终一事无成。</p><p>我发现的方法是做出创造的决定，然后开始行动。对我来说，是写一批文章。对你来说，可能是创办一家公司或兼职一项新的运动。</p><p>关键在于速度。</p><p>当你快速行动时，你就能完成任务并打破常规。你把生活看作一系列的实验，而不是一系列非得获得诺贝尔奖的项目。</p><p>速度可以一举击败过度思考、拖延症和完美主义。</p><p>如果你不确定行动的速度，可以使用这个心理模型：</p><p>以你认为需要的速度的两倍速度去创造。或者以让你感到舒服的三倍速度去创造。</p><h4 id="2-微笑面对拒绝和失败"><a class="markdownIt-Anchor" href="#2-微笑面对拒绝和失败"></a> 2. 微笑面对拒绝和失败：</h4><p>完美主义有一个不成文的规则：失败不是选项。</p><p>呸！失败是一个很棒的选择。我的初创公司倒闭后，让我意识到自己是一个自私自大的混蛋，拥有巨大的自我。如果没有这次失败，我仍然会是一个开着宝马、穿着阿玛尼西装、约会有着塑料胸部的假超级名模的混蛋。</p><p>没有错误就意味着没有成长。</p><p>你们大多数人需要比现在多得多的失败经历。看着人们为了避免失败而站在 sidelines（场边），而像我这样的笨蛋却在竞技场中央采取行动，摔得四脚朝天，却玩得开心，这让我感到心碎。</p><p>如果生活对你来说很无聊，你需要更多的失败。如果你在过去几年里只完成了十分之一的目标，那么阻碍你的就是缺乏失败。</p><p>一旦你的思想认为失败是可以接受的，那么一切都会变得更容易。一旦你的思想认为失败是必须的，那么你就会超越到一种难以形容的更高意识状态。</p><h4 id="3-更频繁地大胆尝试"><a class="markdownIt-Anchor" href="#3-更频繁地大胆尝试"></a> 3. 更频繁地大胆尝试：</h4><p>“Shoot your shot”（大胆尝试）是一个我非常喜欢的美国俚语。</p><p>它对不同的人有不同的含义。我把它解释为冒险去索取你想要的东西（通常是你还没完全配得上的时候）。</p><p>上周，一个家伙给我发了一封电子邮件，要求免费进行一对一指导。他认为我可能会拒绝，但他还是想试一试，锻炼他的 “被拒绝的肌肉”。</p><p>最后他以合适的价格购买了我其他的一些产品，因为他冒了这个险。有时候你大胆尝试得不到你想要的东西，但你经常会得到同样好或更好的东西。</p><p>如果你不去要求，你永远不会知道。</p><p>完美主义会让我们做出以下这样的假设：</p><p>“他们永远不会同意。” “这永远不会奏效。” “我还不够好。” “我没有什么可以提供给他们。”</p><p>这些都是谎言。它们会慢慢侵蚀你的潜力。通过大胆尝试和提出要求，用证据来支持你的信念。</p><h4 id="4-养成一些自我提升的-瘾"><a class="markdownIt-Anchor" href="#4-养成一些自我提升的-瘾"></a> 4. 养成一些自我提升的 “瘾：</h4><p>经营生意其实是 disguised self-improvement（伪装起来的自我提升）。</p><p>玩电子游戏其实是 disguised self-improvement（伪装起来的自我提升）。</p><p>去健身房其实是 disguised self-improvement（伪装起来的自我提升）。</p><p>网络写作其实是 disguised self-improvement（伪装起来的自我提升）。</p><p>从事体育运动其实是 disguised self-improvement（伪装起来的自我提升）。</p><p>这些常见的推特已经成为一种梗。</p><p>生活中我们选择的许多目标都只是给自己找点儿事做的迂回方式。这个过程中的提升是一种自我实现的形式，甚至能赋予我们人生意义，再加上多巴胺的奖励。</p><p>当你把目标设定为每天持续进步时，就很难被完美主义束缚住手脚。</p><h4 id="5-停止为压倒性的沉默担忧"><a class="markdownIt-Anchor" href="#5-停止为压倒性的沉默担忧"></a> 5. 停止为压倒性的沉默担忧：</h4><p>“没人关心我做的。”</p><p>这是很多人都有的错误认知。当然，刚开始没人会真正关注你的工作。你还没有赢得吸引眼球和注意力的权利。</p><ul><li><p>缺乏关注并不意味着你的工作需要更完美。 不，通常情况下，这意味着你需要：</p><ul><li>花更多时间去做这件事</li><li>提高迭代速度</li><li>主动在线推广你的工作</li><li>与更多从事你最终想要做的事情的人交流</li><li>我曾经连续 5 年在网上写作，几乎没有观众。我的家人说我愚蠢，同事嘲笑我。</li></ul></li></ul><p>但在最初的 5 年之后，接下来的 5 年，情况发生了翻天覆地的变化。我的作品从没人阅读到每个人都阅读，甚至包括我祖母养老院里的朋友。</p><p>完美主义让我们变得急躁。</p><p>我们总是认为应该马上看到结果，甚至认为应该已经取得了结果。这其实是你的自我作祟。</p><p>少点自怜，少点觉得自己应该早点获得成功，多花点时间沉浸于创作，打造酷炫的作品。</p><p>忽视外界意见的 “病毒”。</p><p>完美主义存在，是因为我们内心深处害怕别人的看法。</p><p>如果我们去做某件事，同事、家人和老板会严厉地评判我们。我们也会吸引陌生人的各种意见。</p><p>我们觉得自己好像在与所有人的意见作战，试图尽可能取悦所有人。这有两个原因：</p><ol><li>因为我们想要成为社会中良好、正常的一员，</li><li>因为我们害怕被 “取消”，失去一切辛苦建立的成果。</li></ol><p>关于第二个原因有趣的是，那些害怕失去一切的人，往往拥有的东西很少。他们认为自己囤积的金钱和成果值得用一支军队在诺克斯堡（美国金库所在地）里保护起来。</p><p>但实际上，他们的成果如此平庸，即使明天全部消失也无关紧要。</p><p>正如一位名叫 Dan Koe 的出色作家所说：</p><h3 id="你以为自己在与别人的意见抗争但实际上你只是被自己的想法奴役"><a class="markdownIt-Anchor" href="#你以为自己在与别人的意见抗争但实际上你只是被自己的想法奴役"></a> 你以为自己在与别人的意见抗争，但实际上你只是被自己的想法奴役。</h3><hr /><blockquote><p>本文由 gemini 翻译并润色</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;追求完美悄悄扼杀大多数人的梦想。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="life" scheme="https://bestwangqi.github.io/categories/life/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些人生窍门</title>
    <link href="https://bestwangqi.github.io/2024/02/22/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AA%8D%E9%97%A8/"/>
    <id>https://bestwangqi.github.io/2024/02/22/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AA%8D%E9%97%A8/</id>
    <published>2024-02-22T13:47:42.619Z</published>
    <updated>2024-02-22T14:22:36.090Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾经的焦虑无药可救，直到我发现了健身房以前我非常焦虑，什么方法都试过了也没用。直到我发现了健身房。<br />每当我需要做让我焦虑的事，比如跟女生约会或者在 1000 人面前当 DJ，我都会提前去健身房进行最艰苦的训练。<br />训练完之后，我就带着更少的焦虑和运动释放的 endorphins 来面对压力事件，感觉更放松。健身房就像良药一样。</p><span id="more"></span><h3 id="1-慢下来才是真正的加速"><a class="markdownIt-Anchor" href="#1-慢下来才是真正的加速"></a> 1. 慢下来才是真正的加速</h3><ul><li>咖啡、满满当当的日程表、刷社交媒体和高压的生活让我们不自觉地想要慢下来。我们用垃圾食品、酒精和 Netflix 来麻痹自己，反而陷入恶性循环。慢下来，放松点，不要着急。</li></ul><h3 id="2-做个有趣的人才能让人记住你"><a class="markdownIt-Anchor" href="#2-做个有趣的人才能让人记住你"></a> 2. 做个有趣的人，才能让人记住你</h3><ul><li>循规蹈矩的生活让人容易被遗忘，只有 “怪异” 的行为才能让人印象深刻。旅行到意想不到的地方，参加聚会时穿奇装异服，甚至和朋友一起去纹身，创造独一无二的回忆。</li></ul><h3 id="3-住得简单专注目标"><a class="markdownIt-Anchor" href="#3-住得简单专注目标"></a> 3. 住得简单，专注目标</h3><ul><li>回忆 15 岁时，你只有一个床和一个书桌就够了。成年后，我们拥有更多空间，但同时也增加了负担。简化你的生活空间，就像学生一样，将所有精力集中在一个目标上。这样还可以减少你最大的开支：住房。</li></ul><h3 id="4-困境中问个奇怪的问题"><a class="markdownIt-Anchor" href="#4-困境中问个奇怪的问题"></a> 4. 困境中问个奇怪的问题</h3><ul><li>人生低谷的时候，试试问自己：“我能把这变成我生命中最棒的事吗？”  ，它会让你看到困境背后的机会，并期待未来的成功。</li></ul><h3 id="5-模棱两可的帮助等于拒绝"><a class="markdownIt-Anchor" href="#5-模棱两可的帮助等于拒绝"></a> 5. 模棱两可的帮助等于拒绝</h3><ul><li>当你遇到困难时，有人说 “需要帮忙就联系我”，这往往是虚假的关心。真正的帮助是具体的、有时间限制的。例如，提供介绍人脉或直接提供支持。</li></ul><h3 id="6-多问少说收获更多"><a class="markdownIt-Anchor" href="#6-多问少说收获更多"></a> 6. 多问少说，收获更多</h3><p>在社交场合，人们往往只顾着说自己，很少问别人问题。当你成为那个主动询问别人的人，你自然会脱颖而出。</p><h3 id="7-原谅你的父母"><a class="markdownIt-Anchor" href="#7-原谅你的父母"></a> 7. 原谅你的父母</h3><ul><li>父母并非完美，他们可能犯过错，但与其耿耿于怀，不如选择原谅，让自己解脱。你可以和父母录制一个播客，记录他们的故事，留作纪念。</li></ul><h3 id="8-读书是投资"><a class="markdownIt-Anchor" href="#8-读书是投资"></a> 8. 读书是投资</h3><ul><li>每买一本书，就像买彩票一样，但中奖率更高。书中的一个想法就能改变你的人生。</li></ul><h3 id="9-讨厌现在的自己换个环境"><a class="markdownIt-Anchor" href="#9-讨厌现在的自己换个环境"></a> 9. 讨厌现在的自己？换个环境</h3><ul><li>换个国家，换个生活圈子，跳出舒适区，用不同的视角看待自己。</li></ul><h3 id="10-颠覆生产力建议"><a class="markdownIt-Anchor" href="#10-颠覆生产力建议"></a> 10. 颠覆生产力建议</h3><ul><li>传统建议是列清单，但不妨试试先做最不想做的事。困难的事完成后，剩下的都会变得轻松。</li></ul><h3 id="11-5-的紧迫感就能超越-95-的人"><a class="markdownIt-Anchor" href="#11-5-的紧迫感就能超越-95-的人"></a> 11. 5% 的紧迫感就能超越 95% 的人</h3><ul><li>很多人做事拖拉，缺乏紧迫感。加入一点紧迫感，设定截止日期，你就会更快地采取行动。</li></ul><h3 id="12-深交比泛交更重要"><a class="markdownIt-Anchor" href="#12-深交比泛交更重要"></a> 12. 深交比泛交更重要</h3><ul><li>肤浅的关系让人空虚，你需要建立深厚的连接。通过一起旅行、长时间相处，参加会议等方式，来建立真正有意义的友谊。</li></ul><h3 id="13-健康三步曲"><a class="markdownIt-Anchor" href="#13-健康三步曲"></a> 13. 健康三步曲</h3><ul><li>脑雾 <span class="katex"><span class="katex-mathml"><math xmlns="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"><semantics><mrow><mo>→</mo></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\rightarrow</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.36687em;vertical-align:0em;"></span><span class="mrel">→</span></span></span></span> 去散步。</li><li>焦虑 <span class="katex"><span class="katex-mathml"><math xmlns="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"><semantics><mrow><mo>→</mo></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\rightarrow</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.36687em;vertical-align:0em;"></span><span class="mrel">→</span></span></span></span> 去锻炼。</li><li>低能量 <span class="katex"><span class="katex-mathml"><math xmlns="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"><semantics><mrow><mo>→</mo></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\rightarrow</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.36687em;vertical-align:0em;"></span><span class="mrel">→</span></span></span></span> 调整睡眠。</li></ul><p>最后再分享一个争议性的生活窍门：当你度假入住酒店时，你可以选择在退房时间直接离开，无需排队办理退房手续。上一次去大堡礁度假，我因为很多人排队退房，等了超过一个小时。当时我并不知道这个窍门（大多数人都不知道）。有些人认为这种做法不礼貌，因为清洁人员会不知道你已经离开。但我认为，酒店让人排队浪费时间才是无礼的行为。所以，下一次度假我会尝试这个方法。有时候，过度礼貌反而会让人吃亏。</p><p>总而言之：这些建议不一定适合所有人，但你可以从中挑选适合自己的，并结合自己的情况进行调整。</p><blockquote><p>本文由 gemini 翻译</p></blockquote><blockquote><p><a href="https://twitter.com/Tim_Denning/status/1760617460380938365">The most useful life hacks I’ve discovered this year</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;曾经的焦虑无药可救，直到我发现了健身房以前我非常焦虑，什么方法都试过了也没用。直到我发现了健身房。&lt;br /&gt;
每当我需要做让我焦虑的事，比如跟女生约会或者在 1000 人面前当 DJ，我都会提前去健身房进行最艰苦的训练。&lt;br /&gt;
训练完之后，我就带着更少的焦虑和运动释放的 endorphins 来面对压力事件，感觉更放松。健身房就像良药一样。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="life" scheme="https://bestwangqi.github.io/categories/life/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>What-I-Wish-Someone-Had-Told-Me</title>
    <link href="https://bestwangqi.github.io/2024/02/08/What-I-Wish-Someone-Had-Told-Me%E2%80%94Sam-Altman/"/>
    <id>https://bestwangqi.github.io/2024/02/08/What-I-Wish-Someone-Had-Told-Me%E2%80%94Sam-Altman/</id>
    <published>2024-02-08T11:22:56.453Z</published>
    <updated>2024-02-08T11:44:53.601Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li><p>乐观、坚韧、自我信念、强烈的内在驱动力和良好的人际关系是推动事情开始的动力。</p></li><li><p>团队的凝聚力，冷静与紧迫感的平衡，以及坚定的承诺是事情得以完成的关键。长期的视角常常是稀缺的；尽可能不去担心人们对你短期内的看法，随着时间的推移，这会变得更加容易。</p></li></ol><span id="more"></span><ol start="3"><li><p>对于团队来说，做一件真正重要的难事往往比做一件并不真正重要的容易事要简单；大胆的想法能够激发人们的热情。</p></li><li><p>激励就像超能力；在设定它们时需要谨慎。</p></li><li><p>将你的资源集中在少数几个高信念的赌注上；这听起来很容易，但实际上却很难做到。你可以删除比你想象的更多的东西。</p></li><li><p>清晰而简洁地沟通。</p></li><li><p>每次看到废话和官僚主义就要打击它，并鼓励其他人也这样做。不要让组织结构图阻碍人们有效地一起工作。</p></li><li><p>结果是最重要的；不要让良好的过程为糟糕的结果找借口。</p></li><li><p>在招聘上投入更多的时间。对具有快速提升潜力的人才冒险。寻找除了智力以外的完成事情的证据。</p></li><li><p>超级明星比他们看起来更有价值，但你必须根据人对组织绩效的净影响来评估人。</p></li><li><p>快速迭代可以弥补很多；如果你迭代得快，通常犯错是可以接受的。计划应以十年为单位衡量，执行应以周为单位衡量。</p></li><li><p>不要试图违背商业的基本规律。</p></li><li><p>灵感是易逝的，生活过得很快。不采取行动是一种特别隐秘的风险。</p></li><li><p>规模通常具有令人惊讶的突现属性。</p></li><li><p>复合增长就像魔法一样。特别是，你真的想建立一个随着规模增长而获得复合优势的业务。</p></li><li><p>爬起来，继续前进。</p></li><li><p>和伟大的人一起工作是生活中最好的部分之一。</p></li></ol><hr /><blockquote><p>本文由 chatgpt 翻译并润色</p></blockquote><blockquote><p><a href="https://blog.samaltman.com/">https://blog.samaltman.com/</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;乐观、坚韧、自我信念、强烈的内在驱动力和良好的人际关系是推动事情开始的动力。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;团队的凝聚力，冷静与紧迫感的平衡，以及坚定的承诺是事情得以完成的关键。长期的视角常常是稀缺的；尽可能不去担心人们对你短期内的看法，随着时间的推移，这会变得更加容易。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Career" scheme="https://bestwangqi.github.io/categories/Career/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>激励与眼镜蛇效应</title>
    <link href="https://bestwangqi.github.io/2024/02/08/%E6%BF%80%E5%8A%B1%E4%B8%8E%E7%9C%BC%E9%95%9C%E8%9B%87%E6%95%88%E5%BA%94/"/>
    <id>https://bestwangqi.github.io/2024/02/08/%E6%BF%80%E5%8A%B1%E4%B8%8E%E7%9C%BC%E9%95%9C%E8%9B%87%E6%95%88%E5%BA%94/</id>
    <published>2024-02-08T08:18:35.247Z</published>
    <updated>2024-02-08T11:04:32.215Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在德里受殖民统治的时期，毒眼镜蛇的数量激增。为了控制其数量，政府对每只捕杀的眼镜蛇都设立了赏金。这一政策激励了一些企业家开始养殖眼镜蛇以获取赏金。然而，当政府发现这一情况后，他们立即取消了赏金计划。这导致所有养殖的眼镜蛇瞬间变得毫无价值，于是被大量放生。结果却是眼镜蛇的数量反而大幅度增加。这就是所谓的 “眼镜蛇效应”。</p><span id="more"></span><p>“眼镜蛇效应” 是指解决问题的方案反而无意中使问题变得更糟。这种情况比你可能想象的要常见。例如，河内的杀鼠激励、减少温室气体的激励、减少麻醉品生产的激励等。</p><p>我也被这样一个想法所震撼：那些听起来很糟糕的激励可能实际上会产生好的结果。我从南非的一个朋友那里听说，他们的城镇已经合法化了猎杀濒临灭绝的犀牛。这听起来像是一个令人震惊的坏主意。但是他们设立了一个猎人必须支付的大额费用，这个费用将与犀牛所在地的农民分担。过去常常向偷猎者告密以便让犀牛离开他们的土地的农民，现在会积极地保护犀牛不受偷猎者的侵害。我不知道这个项目的普及程度如何，但我的朋友建议，至少在最初的几年里，犀牛的数量有了显著的增长。</p><p>还有更多这样的例子。在动物园和水族馆里圈养动物的令人不悦的做法，增加了人们保护野生动物的热情。安全注射点减少了非法药物使用的负面外部性。性教育减少了青少年怀孕的事件。</p><p>作为消费者，我们经常会不自觉地落入各种消费陷阱。我最喜欢的例子就是无限流量的手机套餐。大家都觉得自己需要一个无限流量的套餐。然而，从运营商的角度来看，他们的目标其实是提供刚好能让你不离开他们的最基本服务。相反，如果你的套餐是按流量付费的，那么运营商就会有动力让你的上网体验尽可能地快速和优秀，这样你就会更愿意使用更多的流量。</p><p>我一直在思考这个问题，尤其是在经营公司的背景下。人们提出看似常识的解决方案，但最终却产生了许多不良的激励效应。例如：</p><ul><li>“每个人都应该直接提供反馈，而不是通过经理” 这种做法可能导致人们为了维护人际关系而不愿提供有价值的反馈，或者如果他们不能婉转地提供反馈，可能会损害人际关系。这其实是经理的职责所在。</li><li>“让我们详细描述每个级别的每个职位需要做什么” 这种做法可能导致员工只做那些明确写出的工作，而忽视了那些真正处于该级别的人应该理解和做的事情。你试图让描述越来越详细，反而会让你受到它的限制。这些描述之所以模糊，是因为所有有意义的工作都需要一定的判断力，人们通常只有在面对不确定性时，才能通过他们的操作表现出他们处于某个级别。几乎可以说，如果你需要详细告诉某人职位的具体内容，那么他们可能还没有达到那个级别，这主要适用于最初级的职位。</li><li>“让我们与其他多个团队进行交叉比较” 当团队之间对彼此的工作理解不深时，可能会导致对价值创造的理解降低到最低水平。像组织规模或者某项工作得到的媒体关注这样的因素变得重要，而实际上，用小团队做出大影响或者做重要的工作却没人看到，可能更值得强调。</li></ul><hr /><blockquote><p>本文由 chatgpt 翻译并润色</p></blockquote><blockquote><p><a href="https://boz.com/articles/incentives">https://boz.com/articles/incentives</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在德里受殖民统治的时期，毒眼镜蛇的数量激增。为了控制其数量，政府对每只捕杀的眼镜蛇都设立了赏金。这一政策激励了一些企业家开始养殖眼镜蛇以获取赏金。然而，当政府发现这一情况后，他们立即取消了赏金计划。这导致所有养殖的眼镜蛇瞬间变得毫无价值，于是被大量放生。结果却是眼镜蛇的数量反而大幅度增加。这就是所谓的 “眼镜蛇效应”。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Career" scheme="https://bestwangqi.github.io/categories/Career/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职业生涯冷启动算法</title>
    <link href="https://bestwangqi.github.io/2024/02/07/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E5%86%B7%E5%90%AF%E5%8A%A8%E7%AE%97%E6%B3%95/"/>
    <id>https://bestwangqi.github.io/2024/02/07/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E5%86%B7%E5%90%AF%E5%8A%A8%E7%AE%97%E6%B3%95/</id>
    <published>2024-02-07T14:08:09.093Z</published>
    <updated>2024-02-07T14:13:30.208Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我职业生涯的某些阶段，我曾加入过一些已经开始运作的团队。由于我在专业知识上的欠缺，以及没有预先建立的人际关系，我感到在建立自我形象和做出贡献方面压力重重。然而，随着时间的推移，我意识到，许多新领导者在刚开始时，由于急于产生影响，往往会陷入知识不足和浪费时间的困境，从而导致人际关系充满挑战。因此，我制定了一种策略，帮助我在短时间内快速提升，并尽可能减少潜在的负面影响。</p><span id="more"></span><p>首先，我会找到团队中的某个成员，请求与他们进行 30 分钟的交谈。在这次会议中，我有一个简单的议程：</p><ol><li><p>前 25 分钟：请他们向我介绍他们认为我应该了解的所有信息。我会做详细的笔记，只有在我不理解的地方，才会打断他们进行询问。</p></li><li><p>接下来的 3 分钟：询问团队目前面临的最大挑战是什么。</p></li><li><p>最后 2 分钟：询问我还应该和谁进行交谈，并记下他们给出的每一个名字。</p></li><li><p>对于他们给出的每一个名字，我会重复上述过程，直到没有新的名字出现。</p></li></ol><p>前 25 分钟的回答并不能让我全面了解团队的工作，这需要几个月的时间来逐步理解。但是，这些回答会为我提供一个框架，帮助我更快地吸收新的信息，从而加快我的学习速度。同时，我会发现自己对正在热烈讨论的工作领域有更深的理解，这将帮助我立即有效地参与到最关键的讨论中。人们选择讨论的话题性质是一个非常有价值的信号，它反映了团队面临的问题，这些问题可能与工作、组织或流程有关。最后，我会对团队使用的语言和术语有所了解，这些往往是顺利与团队合作的障碍。</p><p>第二个问题的回答为我提供了一份秘籍，告诉我如何通过早期产生积极影响来赢得团队的好感。我会听到一些需要时间来解决的问题，比如 “我们需要扩大团队规模” 或者 “我们的基础设施无法扩展”。这些问题很重要，团队会很高兴看到我理解并接受这些挑战。但令人惊讶的是，我会反复听到的问题中，有很多是我可以轻松帮助解决的，比如 “我们每周在会议上浪费了很多时间” 或者 “我们需要一个专门的会议室”。我会尽快从这些问题开始解决，因为这些问题往往是团队在优先级排序时忽视的，尽管它们对进步产生了连续的负面影响。</p><p>第三个问题将为我提供一个宝贵的组织内影响力分布图。名字出现的频率越高，以及他们出现的上下文，往往会描绘出一个与组织架构图非常不同的组织内部关系图。</p><p>对于我刚刚描述的所有价值，这个过程中最大的价值不在于得到的答案 —— 而在于提问的过程。进行这些会议并倾听，显示出我对已经在位的团队的尊重。可能很难记住，但是当我因为觉得自己处于劣势而对接受新角色感到不安时，我正在与之交谈的人也可能对我接受那个角色以及这对他们意味着什么感到不确定。展示出相互尊重，可以建立起推动进步所需的信任。</p><hr /><blockquote><p>本文由 chatgpt 翻译并润色</p></blockquote><blockquote><p><a href="https://boz.com/articles/career-cold-start">https://boz.com/articles/career-cold-start</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在我职业生涯的某些阶段，我曾加入过一些已经开始运作的团队。由于我在专业知识上的欠缺，以及没有预先建立的人际关系，我感到在建立自我形象和做出贡献方面压力重重。然而，随着时间的推移，我意识到，许多新领导者在刚开始时，由于急于产生影响，往往会陷入知识不足和浪费时间的困境，从而导致人际关系充满挑战。因此，我制定了一种策略，帮助我在短时间内快速提升，并尽可能减少潜在的负面影响。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Career" scheme="https://bestwangqi.github.io/categories/Career/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何有效提升英语语法水平</title>
    <link href="https://bestwangqi.github.io/2024/02/07/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%9C%89%E6%95%88%E6%8F%90%E5%8D%87%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E8%AF%AD%E6%B3%95%E6%B0%B4%E5%B9%B3/"/>
    <id>https://bestwangqi.github.io/2024/02/07/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%9C%89%E6%95%88%E6%8F%90%E5%8D%87%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E8%AF%AD%E6%B3%95%E6%B0%B4%E5%B9%B3/</id>
    <published>2024-02-07T09:11:12.913Z</published>
    <updated>2024-02-07T11:07:10.948Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我对语法没有太大的好感。我不太喜欢语法，更不喜欢教授语法。无论是英语中的语法还是我的母语希伯来语中的语法，我甚至对此有些抵触。因此，当涉及到语法时，我完全能理解大多数学生所面临的挑战。</p><span id="more"></span><p>因为事实上，语法就如同一个庞大的宇宙，充斥着许多算法、规则和方程。而对于我这样一个不太喜欢分析、不喜欢深入细节的人来说，这让我感到有些不知所措，与我的思维方式不太契合。</p><p>我不喜欢体系，不喜欢范式，而这却是语法所涉及的内容。所以，我不得不想办法以直觉的方式理解语法，并以直觉的方式去教授它。你知道我不会教授语法。我总是告诉你，如果你有关于语法的问题，我并不是合适的人选。</p><p>但是，有时候，我会遇到某个主题，并且能够解释清楚，因为我已经找到了一种直观的理解和教授它的方式。因此，本期节目不会专注于特定的规则或时态，而是希望为你提供一个新的视角来看待语法、学习语法和理解语法。</p><p>多年来，甚至到了今天，对我而言，如果你问我关于语法的具体问题，我可能会说，“嗯，我不知道。我就是这样用的。” 有时候是对的，有时候则不是。我接受这样的事实。</p><p>首先，让我们谈谈真正的问题。首先是我之前所描述的，对于一些人来说，他们对所有的规则和结构都有所抵触。我知道还有一些语法爱好者，如果你是其中之一，请在评论中告诉我，我会送上一个拥抱，并请你分享一些你的语法能量。</p><p>但是，像我这样的很多人都会对所有的规则、范式和系统感到有些不知所措。所以这是第一个挑战。第二个挑战则是我们所知道的语法与我们实际使用的语法之间的差距。当涉及到阅读和写作时，是的，对我们来说可能会很容易。对吧？我知道。</p><p>我需要一些时间来加工它。我可以考虑一下。有 Grammarly 或 Wordtune—— 我会在评论中链接这两个工具 —— 这些都是很好的工具，可以帮助你提高语法和写作水平。别担心，我不是他们的联盟成员。我只是在使用它们。而实际使用的语法则可能完全不同。</p><p>对吧？突然间，你发现在说话时犯了那些愚蠢的错误。你知道，会跳过冠词 ——‘a’ 或 ‘the’，或者说 ‘these’ 而不是 ‘this’。有时候，甚至会不经意地说出口，尽管你知道这不对，你知道根据英语语法，应该是不同的。</p><p>但是，你不知道如何弥合这个差距，无论你学了多少。所以，这就是第二个问题。第三个问题是，我该如何知道如何提高和进步呢？因为我相信很多人会这样想，“好吧，我需要提高我的语法。” 然后就会想，“我该买一本关于英语语法的书吗？” 然后你得到了一本厚厚的书，里面包含所有不同的形式和不规则动词以及所有的例外情况，以及所有你会或不会使用某种时态的情况。</p><p>然后你会想，“噢…… 我们该如何开始提高呢？” 所以，如果你对此有共鸣，请在评论中告诉我，这是你面临的最大挑战。所以，在本集节目中，希望我能帮助你整理出你需要学习的内容，并为你提供一种方法，这种方法不仅帮助了我，也帮助了我的很多学生，改进你所知道但却不常用的语法。</p><p>顺便说一句，如果你是第一次来到我的频道，那么你好，欢迎你。我非常高兴你能来这里。我的名字是 Hadar Shemesh。你可以在 <a href="http://hadarshemesh.com">hadarshemesh.com</a> 上找到我的网站，里面有很多让你与我一起开始的精彩内容。我是英语的非母语者，但我仍然在这里帮助你在用英语交流时感到自信、自豪、真实和自由。</p><p>我致力于学习策略，致力于让语言成为你自己的。所以，如果你在用英语交流时觉得不够自如，感觉没有发挥出你的潜力，那我认为，如果你订阅了这个频道，你将会发现如何克服这一障碍。</p><p>你也可以在 Instagram 上关注我，我的用户名是 @hadar.accentsway。好了。我们已经谈论了学习语法时的最大挑战。我相信还有更多。如果你想分享，我邀请你在评论中这样做。所以我今天想和你谈谈的下一个问题是如何知道要专注于什么。</p><p>我总是强调本质主义，即 20%。你可以努力学习什么，才能获得最好的结果？这样你不会学习所有东西而没有付诸实践，而是只学习你实际需要并且更有可能使用的东西，因为这将给你带来显著的结果。因为你学得越多，你所知道的英语和你所说的英语之间的差距就越大。</p><p>这就是为什么我们不需要学太多的东西。我们需要学习必要的内容，并且大部分时间都应该花在实践和运用上。你知道，如果有一件事我希望你从这个视频中学到，那就是这个观念。我经常强调 —— 将所学应用于实践。因为在现实世界中，你不可能学到一些新东西，无论是时态、单词还是发音，然后就能自如地运用它，而不需要大量的练习和实践。</p><p>而你对自己期待能做到这一点是不公平的，也不利于你成功。这样你会感到沮丧，感到无能，而这种感觉其实是没有必要的，你只是没有为自己创造成功的条件。</p><p>所以，学习某些东西其实是很容易的。就像任何基础英语博客都能正确教你关于某个语法形式、时态、规则、介词等你需要知道的内容一样。对吧？有很多优质的内容可以免费获取。问题是，你打算如何利用它呢？所以，你并不是缺少学习资源或内容。</p><p>你缺少的是一个计划和有组织的系统来将所学应用于实践。谈到语法，第一个想到的是时态，对吧？就是英语中的所有时态。问题在于，英语中许多时态在你的语言中可能不存在，这就产生了冲突。当在英语中发生某些事情，但在你的母语中却没有时，就会出现这种冲突。</p><p>也许你的母语中有更多的时态，而在英语中较少，这也是一个冲突。因为你可能希望使用你母语中的时态，而英语中却没有相应的形式。因此，理解这种冲突是很重要的，了解你的语法与英语语法之间的不同。</p><p>同样重要的是要认识到，尤其是在时态方面，有一些更受欢迎和频繁使用的时态 —— 它们更为重要 —— 比一些在口语中并不那么重要但在写作中却十分关键的时态。也就是说，如果你在口语中犯了错误，没有正确使用这些时态，也许真的没有人会注意到。</p><p>在写作中会更加棘手，但现在我们只讨论口语。所以，我个人的看法是这样的：有基础时态和高级时态。我并不是说你不需要学习高级时态，但我建议在你对基础时态 —— 也就是最基本的时态 —— 感到相当自信之后再去学习高级时态。</p><p>当你觉得你可以不加思考地使用基础时态，它们已经成为你的习惯，你已经融入其中，你知道何时使用进行时态和何时使用简单时态时。我认为以下几个时态对你来说真的很重要，因为它们的使用频率很高。</p><p>当你不使用它们时，可能会影响到你的表达清晰度和自信心。因为你知道应该听起来是某种方式，但实际上却不是。首先，我们有所有的简单时态，它们是最常见的，也是最基础的。其中包括简单过去时、现在时和将来时。</p><p>在这些时态中，我们需要明白 ‘were’ 和 ‘was’ 的用法区别，比如 ‘She walks’ 与 ‘I walk to school every day’，还要知道何时为 ‘he’，‘she’ 和 ‘it’ 加上’s’。然后是进行时态，即正在进行的动作。</p><p>在这里，我们有 ‘were/was working’、‘am working’ 和 ‘will be working’ 等形式。同时我们也需要了解它们之间的相互关系，比如过去发生了两个动作：一个较长，另一个较短。</p><p>例如，“当我遇见我从学校来的朋友时，我正在骑自行车”。这是过去进行时和过去简单时的结合。所以，我认为这些可能是你需要熟练掌握的最重要的时态。你应该能够自如地运用它们，而不是在构思句子时还要想着时态的使用。</p><p>现在，当你在写作时，情况会比较容易，但在口语中可能会有些挑战。因此，你要确保不会出现这种情况，比如你反复思考或者考虑得太多，当你想要使用特定的时态时。然后还有完成时态，但并不是所有的完成时态都同等重要。</p><p>所以，现在完成时态，实际上是谈论过去的，可能是最常见的一个。例如：“I’ve seen that movie”。“I’ve been there”。“I’ve never had spicy burrito”。顺便说一句，这并不真实。所以，现在完成时态也非常频繁，你需要了解如何自信地使用它。</p><p>还有它和简单过去时的区别。而且，我会在视频的后半部分为你提供一个练习的方法。但目前，识别这些要素真的非常重要。当然，还有更多的时态。如果你觉得你对所有这些时态都相当自信，那当然你可以开始提升自己，开始学习所有其他的时态。</p><p>同样的情况也发生在你使用冠词和复数形式，以及在英语中遇到的所有其他事物时。当它是一个挑战时，这意味着它与你的母语语法不同。所以下一个问题你想要问自己，无论是时态还是其他语法形式，你想要问自己，“为什么对我来说这么令人困惑？为什么我不明白？为什么我不能直觉地使用它？在我的语言中它有什么不同？” 所以，例如，如果在你的语言中，“在”、“在” 和 “在” 有相同的单词，就像希伯来语的情况一样，那当然，当你谈论地点或者时间时，你会混淆 “在” 和 “在”。因为你把它们翻译成了相同的词。</p><p>所以，首先理解这一点可能非常有帮助。所以当你在头脑中想要说某件事情，你知道你的母语中你会使用那个词，然后你试图翻译它，我们应该有一个灵光一现，告诉自己，“等一下，等一下。这里有一个挑战。你已经知道了。” 然后你会进入你更深层的记忆，试图找回规则。这就像一个中间阶段，直到你开始更自由地使用那个形式为止。所以，理解这种冲突，你是否有这种情况或者没有 —— 你的母语中有过去进行时吗？如果没有，那么在英语中使用它会有挑战性。</p><p>接下来，你要理解你的直觉，要表达的意思，以及如何转换思路。你的大脑开始建立新的联系。我知道这感觉很难，但是这是可能的。这就引出了如何建立这些新联系的最后一部分。所以，学习规则很重要，但那只是起点，对吧？仅仅理解规则并不能解决问题。</p><p>理解规则只是告诉你，“哦，原来是这样”，就像在地图上定位自己一样。但这并不能帮助你到达下一个目的地。你需要交通工具，你需要 GPS，你需要导航，对吧？知道自己在地图上的位置只是开始。</p><p>学习某种语法规则、时态或形式后，你需要使其更直观，建立发音自信，这是我开发的方法，完全是关于自然而然地运用你母语中没有的新思想或事物。</p><p>这基本上就是建立新的口语习惯。语法就是口语习惯。我还有一个视频专门讲这个，我会在下面附上链接。所以，你要做的第一步是，像我说的那样，识别挑战，了解心理上的障碍。为什么你觉得这么难理解呢？然后你要学习它，对吧？找一个好的资源，学习相关时态的知识。</p><p>比如，过去完成时，学会何时使用它，这样你就有了个大概的了解。然后你要查阅现有的例子 - 谷歌或 YouGlish 是提供大量特定时态句子的好资源。只需在 YouGlish 上搜索，或者谷歌过去完成时的例句。</p><p>接着，你要看一看那些别人创建的现有例子，这些句子还不是你自己的。你要大声朗读几次，反复朗读。这有点像你在产生使用这种语法而不实际产生这个句子的幻觉。</p><p>从某种意义上说，你的口齿会逐渐适应，你也会逐渐适应。你使用这种奇怪的新说话习惯 / 时态 / 语法形式会感到更自如。此外，大脑的潜意识也会一直在工作。潜意识听到这个句子，理解语境，认识到新规则，并开始处理你说的内容。</p><p>但重复和频繁是很重要的。所以你需要在不同的时间说很多不同的句子，不只是一次。这就像是锻炼肌肉一样。如果你举起一块重物做了一次，那是很好，但不会增加肌肉量。但如果你一遍又一遍地练习，每天多次，那就会增加肌肉量。所以，这也是如此。在你重复了很多次之后，你要开始自己造句了。</p><p>我喜欢做的事情是拿一个已有的句子，然后只是改变名字或内容词。所以，如果你在优管找到的句子之一是 “在我意识到我丢失护照之前，我已经订了票”，你可以说 “在我意识到我丢失护照之前，我已经订了票”。</p><p>如果这是你用作例子的句子，然后你想要开始创造自己的句子，你可以说 “在我已经订了票之前，我丢了（我的票）”，或许是我的帽子，对吧？所以你只是替换了单词。“我丢了我的帽子”。然后第二部分：“在我意识到我对羊毛过敏之前”。</p><p>对吧？所以你只是改变或替换动词和名词，但结构是相同的。所以你理解了这种模式，你只需要稍微改变一下。这有助于你更好地理解它。然后你想要创建新的句子，并一遍又一遍地重复。</p><p>然后你想要使用新时态创造全新的句子。好吗？这就是你自己和自己一起进行的工作。试着用心记住，而不是把一切都写下来。因为重点是自由地产生句子。然后，我想让你思考一下那个时态，并有意识地在对话中使用它。</p><p>所以无论是工作会议还是在线口语俱乐部都无关紧要。你想要记住那个时态，并把它放在心上，保持警惕。然后当你说话时，看看你如何组织你的句子或你说的内容，以便你可以使用那个新时态，比如完成时。</p><p>或者以不同的方式使用冠词，或者使用你感到困扰的介词，或者以对你有帮助的方式使用短语动词。对吧？这就是我的想法。确定你的挑战，然后准确了解在你的母语中如何使用它，然后在英语中如何使用它。</p><p>你想要创建很多句子并查看资源。大声重复，重复真的很重要。你想要产生自己的句子，然后有意识地在说话时使用它。所以这是我认为练习可以变得非常有效的方式。就像我说的，只使用基本语法要素。</p><p>明白吗？所以，不是所有的时态，只是你还没有完全掌握或融入到你的语言中的时态。即使只是现在简单时，因为你经常把 “s” 放错地方了，对吧？但在你理清这一点之前，不要急于进入复杂的时态，比如将来完成时之类的。</p><p>明白吗？好的。所以现在我有一个问题要问你。什么时态或语法要素对你来说是最令人困惑的？不要说短语动词，我们会单独讨论它们，因为我知道很多人想要提到这个。所以，除了短语动词，还有什么语法时态或规则或形式是你觉得最具挑战性的？然后我想让你告诉我，你在工作中跳过了我提到的哪一个要素：专注于基本要素。</p><p>或者有效地练习它。好吧，就是这样。非常感谢你观看。现在听着，如果你有朋友、学生或同事仍然在与语法斗争，就像我们有时候一样，那些害怕语法问题的人，就像我和你可能一样，把这个视频发给他们吧。因为我相信他们会觉得它很有帮助。</p><hr /><blockquote><p>本文由 chatgpt 翻译并润色</p></blockquote><blockquote><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g-IcEqSEA-w">https://www.youtube.com/watch?v=g-IcEqSEA-w</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我对语法没有太大的好感。我不太喜欢语法，更不喜欢教授语法。无论是英语中的语法还是我的母语希伯来语中的语法，我甚至对此有些抵触。因此，当涉及到语法时，我完全能理解大多数学生所面临的挑战。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="English learning" scheme="https://bestwangqi.github.io/categories/English-learning/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新的一年学会说 no</title>
    <link href="https://bestwangqi.github.io/2024/01/21/2024.2.2/"/>
    <id>https://bestwangqi.github.io/2024/01/21/2024.2.2/</id>
    <published>2024-01-21T11:32:14.342Z</published>
    <updated>2024-02-08T11:28:41.977Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>First is, if I’m faced with a difficult choice such as should I marry this person?<br />首先，如果我面临一个困难的选择，比如我应该嫁给这个人吗？</p><span id="more"></span><p>Should I take this job? Should I buy this house? Should I move to this city?<br />我应该接受这份工作吗？我应该购买这所房子吗？我应该搬到这个城市吗？</p><p>Should I go in business with this person? If you cannot decide, the answer is no.<br />我应该和这个人合伙创业吗？如果你无法做出决定，答案就是不。</p><p>And the reason is because modern society is full of options. There are tons and tons of options.<br />原因是因为现代社会充满了选择。有大量的选择。</p><p>We live in a planet of 7 billion people. We are connected to everybody on the internet.<br />我们生活在一个有 70 亿人口的星球上。我们与互联网上的每个人都连接在一起。</p><p>There are hundreds of thousands of careers available to you. There are so many choices.<br />对你来说有数以千计的职业可选择。选择实在太多了。</p><p>You’re biologically not built to realize how many choices there are.<br />从生物学角度来看，你并不适应意识到有这么多的选择。</p><p>Because we evolved in tribes of 150 people. Where if you pass up one choice, the second thing never comes along.<br />因为我们在由 150 人组成的部落中进化。在那里，如果你放过一个选择，第二个事情永远不会出现。</p><p>Also, when you choose something, you get locked in for a long time.<br />而且，当你做出选择时，你就会被长时间锁定。</p><p>If you start a business, that’s 10 years. If you get into a relationship, that’s 5 years.<br />如果你创办一家公司，那就是 10 年。如果你进入一段关系，那就是 5 年。</p><p>Maybe more. You move to a city that’s 10-20 years.<br />可能更长。你搬到一个城市可能要 10-20 年。</p><p>So these are very, very long-lived decisions.<br />所以这些是非常、非常持久的决定。</p><p>So it’s very, very important that you only say yes when you are pretty certain.<br />因此，只有在你相当确定的时候才说 “是” 是非常、非常重要的。</p><blockquote><p>本文由 chatgpt 翻译</p></blockquote><blockquote><p><a href="https://twitter.com/i/status/1753050665788604719">https://twitter.com/i/status/1753050665788604719</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;First is, if I’m faced with a difficult choice such as should I marry this person?&lt;br /&gt;
首先，如果我面临一个困难的选择，比如我应该嫁给这个人吗？&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="philosophy of life" scheme="https://bestwangqi.github.io/categories/philosophy-of-life/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>How can I effectively study English?</title>
    <link href="https://bestwangqi.github.io/2024/01/21/%E5%AD%A6%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    <id>https://bestwangqi.github.io/2024/01/21/%E5%AD%A6%E8%8B%B1%E8%AF%AD/</id>
    <published>2024-01-21T11:32:14.342Z</published>
    <updated>2024-02-22T13:58:12.640Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>克利斯・伦戴尔（Chris Lonsdale）是一位杰出的语言学家与教育家，专注于协助人们在短时间内掌握外语。在 TED 演讲中，他分享了他的 “六个月法则”，即在短短六个月内精通一门外语的方法。</p><span id="more"></span><p>克利斯・伦戴尔（Chris Lonsdale）认为，传统的语言学习方式存在误导。传统方法过于侧重于语法规则和词汇量，而忽视了语言的实际运用。他主张，要迅速掌握一门外语，首要步骤是从实际的 “运用” 语言开始。</p><hr /><h2 id="伦戴尔的-六个月法则-基于以下四个原则"><a class="markdownIt-Anchor" href="#伦戴尔的-六个月法则-基于以下四个原则"></a> 伦戴尔的 “六个月法则” 基于以下四个原则</h2><p>1、沉浸学习：在学习的过程中，尽量将自己沉浸于目标语言的环境之中。<br />2、自然学习：使自己自然地接触目标语言，而非刻意学习语法规则和词汇量。<br />3、反复练习：持续地反复练习目标语言，直至能够流利地运用。<br />4、积极主动：主动地运用目标语言，而非等待机会。</p><hr /><h2 id="伦戴尔还分享了一些具体的学习方法"><a class="markdownIt-Anchor" href="#伦戴尔还分享了一些具体的学习方法"></a> 伦戴尔还分享了一些具体的学习方法</h2><p>1、沉浸于目标语言的媒体：观看电影、聆听音乐、阅读书籍等。<br />2、与母语人士交流：主动寻找机会与母语人士进行交流，加强口语练习。<br />3、利用语言学习软件：运用语言学习软件，有助于提升词汇量和语法知识。</p><hr /><p>伦戴尔坚信，只要遵循 “六个月法则” 以及切实执行具体的学习方法，任何人都能在短短六个月内精通一门外语。</p><blockquote><p>本文由 bard 生成文字内容，chatgpt 润色</p></blockquote><blockquote><p><a href="https://youtu.be/d0yGdNEWdn0?si=AnQtfgjWGN-74anN">如何在六个月内掌握一门外语 | 克利斯・伦戴尔 | TEDxLingnanUniversity</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;克利斯・伦戴尔（Chris Lonsdale）是一位杰出的语言学家与教育家，专注于协助人们在短时间内掌握外语。在 TED 演讲中，他分享了他的 “六个月法则”，即在短短六个月内精通一门外语的方法。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Career" scheme="https://bestwangqi.github.io/categories/Career/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
